\section{Propri\'{e}t\'{e}s \`{a} pr\'{e}server d\'{e}tect\'{e}es par le groupe C}

Nous rappelons que la cat\'{e}gorie d'utilisateurs cibl\'{e}e par le groupe C concerne les 25-40 ans.


\subsection{Formulaire de recherche}
\begin{enumerate}
\item {\em Formulaire de recherche simple : } les utilisateurs ont trouv\'{e} le formulaire tr\`{e}s simple \`{a} remplir et clair.
\item {\em Auto-compl\'{e}tion pour le nom des villes.}
\item {\em Widget calendrier pour la s\'{e}lection de la date}
\end{enumerate}

\subsection{Historique}
\begin{enumerate}
\item {\em Derni\`{e}res recherches sauvegard\'{e}es (mobile) : } les derni\`{e}res recherches sont sauvegard\'{e}es et bien mises en valeur sur la version mobile.
\item {\em Derni\`{e}re recherche sauvegard\'{e}e (desktop) : }	les champs des villes sont pr\'{e}compl\'{e}t\'{e}s avec la derni\`{e}re recherche.
\end{enumerate}

\subsection{Navigation}
\begin{enumerate}
\item {\em Navigation dans le site intuitive : } il est tr\`{e}s facile de revenir \`{a} la page d'accueil.
\item {\em Navigation pas entrav\'{e}e par la publicit\'{e} : } la publicit\'{e} est discr\`{e}te et ne g\^{e}ne pas.
\end{enumerate}


\subsection{Liste des r\'{e}sultats}

\begin{enumerate}
\item {\em Bandeau des prix (desktop) : } le bandeau sup\'{e}rieur (en forme d'onglet) permet de connaitre tr\`{e}s rapidement les meilleurs prix pour chaque transport.
\item {\em Filtres (mobile) : } la barre d'ic\^{o}nes permettant de filtrer les transports est pratique.
\item {\em Billets group\'{e}s par cat\'{e}gorie ;}		
\item {\em Acc\`{e}s direct aux sites partenaires via \guy{Recherche directe} : } en cliquant sur un des liens pr\'{e}sents dans la partie droite de la page, l'utilisateur acc\`{e}de au site partenaire et les champs sont pr\'{e}remplis avec sa recherche.
\item {\em Couleur par mode de transport : } chaque mode de transport est repr\'{e}sent\'{e} par une couleur.
\item {\em Estimation du co\^{u}t pour un trajet en voiture.}
\end{enumerate}

\subsection{Vue Timeline}
\begin{enumerate}
\item {\em Heures de d\'{e}part/arriv\'{e}e claires : } le curseur permettant de modifier les heures de d\'{e}part et d'arriv\'{e}e est clair et pratique.	
\end{enumerate}


\subsection{Sources}
\begin{enumerate}
\item {\em Diversit\'{e} des sources : } Kelbillet permet de chercher des billets chez de nombreux partenaires.
\end{enumerate}