
\section{Faiblesses d\'{e}tect\'{e}es par le groupe C}

Nous rappelons que la cat\'{e}gorie d'utilisateurs cibl\'{e}e par le groupe C
concerne les 25-40 ans.




\subsection{Formulaire de recherche, version Desktop}
\begin{enumerate}
\item {\em Rechercher sur : } plusieurs utilisateurs ont \'{e}t\'{e} troubl\'{e}s par cette section. Ils n'ont pas compris qu'elle contenait des liens de redirection vers de des partenaires. De plus, un clic sur l'un des noms affich\'{e}s provoque une redirection qui a surpris les utilisateurs.
\item {\em Aller-retour : } le bouton de s\'{e}lection d'un aller-retour n'est pas assez visible.
\item {\em Dates variables : } le nom ne permet pas de connaitre la fonction.
\end{enumerate}

\subsection{Formulaire de recherche, version Mobile}

\begin{enumerate}
\item {\em Rechercher sur : } m\^{e}mes remarques que pour la version Desktop.
\item {\em S\'{e}lection de ville : } m\^{e}me si une ville a \'{e}t\'{e} enti\`{e}rement orthographi\'{e}e, elle n'est pas s\'{e}lectionn\'{e}e avant que l'utilisateur ne clique dessus.
\item {\em Filtres : } pas assez visibles.
\item {\em Dates : } la s\'{e}lection se fait par une liste d\'{e}roulante. Certains utilisateurs ont remarqu\'{e} que ce n'est pas pratique pour choisir une date \'{e}loign\'{e}e.
\end{enumerate}

\subsection{Liste des r\'{e}sultats}

\begin{enumerate}
\item {\em Dates : } le changement de date est difficile apr\`{e}s avoir lanc\'{e} une recherche.
\item {\em Trajets vers l'\'{e}tranger : } il n'y a pas de trajet de train vers l'\'{e}tranger.
\item {\em Fonctionnalit\'{e}s manquantes : } certaines fonctionnalit\'{e}s sont bloqu\'{e}es par AdBlock, notamment les onglets de type transport.
\end{enumerate}

\subsection{Vue Timeline}

\begin{enumerate}
\item {\em Visibilit\'{e} : } les utilisateurs se sont plaints du manque de visibilit\'{e} de la vue Timeline. Certains ont d\'{e}clar\'{e} qu'il fallait \guy{savoir que \c{c}a existe pour l'utiliser}. Ils ont \'{e}galement dit que l'ic\^{o}ne n'\'{e}tait pas assez informative.
\item {\em Utilit\'{e} : } certains usagers ont trouv\'{e} que la vue Timeline n'avait pas d'int\'{e}r\^{e}t par rapport \`{a} la vue classique.
\end{enumerate}

\subsection{Vue Calendrier}

\begin{enumerate}
\item {\em Homog\'{e}n\'{e}it\'{e} : } il n'y a pas d'unicit\'{e} au niveau des prix, certaines dates n'en ont pas.
\end{enumerate}

\subsection{Historique, version Mobile}

\begin{enumerate}
\item {\em Accessibilit\'{e} : } il est difficile de parvenir \`{a} l'historique de recherche.
\end{enumerate}

\subsection{Bons-plans}

\begin{enumerate}
\item {\em Bandeau : } plusieurs utilisateurs ont \'{e}t\'{e} g\^{e}n\'{e}s par le bandeau \guy{Bons plans}, qu'ils ont trouv\'{e} \guy{aga\c{c}ant}.
\end{enumerate}