\section{Liste brute des id\'{e}es du groupe C}

Nous rappelons que la cat\'{e}gorie d'utilisateurs cibl\'{e}e par le groupe C concerne les 25-40 ans.


\subsection{Formulaire de recherche}

\begin{enumerate}
\item Utilisation d'un calendrier au lieu de l'actuelle liste d\'{e}roulante de dates pour la s\'{e}lection de la date de d\'{e}part dans la version mobile.
\item Inclure l'heure dans la recherche.
\item Mettre en \'{e}vidence la fonctionnalit\'{e} \guy{Aller-retour}.
\item Dans la version desktop, utiliser une checkbox pour la fonctionnalit\'{e} \guy{aller-retour}.
\item Permettre la saisie des dates au clavier avec un format donn\'{e} (par exemple : jj/mm/aaaa).
\item Dans la version desktop, supprimer les fl\`{e}ches dans les champs \guy{ville de d\'{e}part} et \guy{ville d'arriv\'{e}e}.
\item Inclure une carte de France pour la s\'{e}lection des villes (utile lorsqu'il est sugg\'{e}r\'{e} \`{a} l'utilisateur une ville proche de celle qu'il a choisie initialement).
\item Dans la version mobile, lorsque l'utilisateur tape la ville, il ne doit pas avoir \`{a} cliquer sur la ville pour la s\'{e}lectionner.
\item Ne pas avoir de recherche d\'{e}di\'{e}e par moyen de transport.
\item Lorsque l'utilisateur saisit une ville lors de sa recherche, inclure l'historique dans les suggestions.
\item Dans la page de recherche, supprimer les checkboxes qui redirigent vers les sites partenaires et les remplacer par des fl\`{e}ches.
\item Pour ce m\^{e}me probl\`{e}me, supprimer les liens vers les partenaires dans la page de recherche.
\item Toujours pour le probl\`{e}me li\'{e} aux checkboxes, ajouter une pop-up de redirection.
\item Rediriger dans un nouvel onglet et non dans une nouvelle fen\^{e}tre.
\item Ajouter les ic\^{o}nes des transports disponibles lors de la s\'{e}lection d'une ville de d\'{e}part ou d'arriv\'{e}e dans la version desktop (fonctionnalit\'{e} pr\'{e}sente dans la version mobile).
\end{enumerate}

\subsection{Page de r\'{e}sultats}
\begin{enumerate}
\item Dans la page de r\'{e}sultats, fixer la taille du cadre \guy{Recherche directe}.
\item Toujours dans la page de r\'{e}sultats, placer \guy{Recherche directe} sous les boutons \guy{Voir aussi}.
\item Permettre un tri plus fin des r\'{e}sultats selon l'heure.
\item Grossir les boutons des filtres dans la version mobile.
\item Dans la version mobile, mettre les boutons des filtres en couleur.
\end{enumerate}

\subsection{Timeline}
\begin{enumerate}
\item Dans la timeline, organiser l'information par type de transport.
\item Pour la selection de la timeline, ajouter du texte en plus du bouton timeline.
\item Afficher l'ic\^{o}ne pour la vue standard \`{a} c\^{o}t\'{e} de celle pour la timeline.
\end{enumerate}

\subsection{Divers}
\begin{enumerate}
\item Mieux mettre en \'{e}vidence le lien vers la modification de la recherche.
\item Dans la version mobile, mettre en avant l'historique de recherche.
\item Supporter Adblock (utilisation des onglets des moyens de transports dans la page de r\'{e}sultat impossible avec Adblock).
\item Mettre le site original en version responsive pour les mobiles.
\item Ajouter des partenariats avec des compagnies de transport \'{e}trang\`{e}res.
\end{enumerate}
